基層悲歌 一家四口住40呎板間房木蝨為患 10歲女兒仍用痰盂如廁

以木板簡單分隔、不足泊車位三分一的空間，卻是黃女士一家四口遮風擋雨的「家」。她一家蝸居於40呎板間房，木蝨為患，更要與14人共用同一廚廁，衛生環境惡劣，與鄰居「爭廁所」每天上演，10歲及8歲的女兒甚至要在房間內以痰盂如廁。然而，生活環境困逼，她卻無從選擇，只因人窮氣短，為了平租只能繼續屈居。
但為人父母卻不能給予兒女最好，最令她痛心。她說，雖然女兒口裡從不說辛苦，但她們每次到訪同學的家後，都展露出羨慕不已的反應，「每次聽到都唔好受。」
位於觀塘的唐樓，一個幾百呎的單位，「一開五」間成5個板間房，廚廁要共用。黃女士一家居於40呎的板間房，只放了一張碌架床、一張摺枱及一個雜物櫃，床下塞滿了鞋子和雜物。離開房間，共用的走廊空間一樣狹窄，只能容下一人通過，鄰居狹道相遇時都要讓路。
訪問中途，黃女士的女兒放學回家，她們在廁所洗手後，回到房間捂著嘴向記者笑道：「頭先有隻老鼠喺媽媽腳邊走過。」這種嚇人情景，兩位小妮子已見怪不怪。

14人共用廁所 污水滿溢
一個破舊的唐樓單位，卻有14人屈居幾個板隔房內，每個單位都狹窄得難以轉身。共用的廁所及廚所位於單位盡頭，雖然廁所與浴室有一牆之隔，但去水位卻互通。每當有人洗澡或洗衣物時，廁所地上都是污水。更噁心是，廁所水都帶灰黑色。
黃女士說，廁所要輪流使用，衛生惡劣，為安全計，兩名女兒的大小便一直在房間內以痰盂解決，「我兩個女都10歲同8歲，係最近先唔比佢地喺痰盂大解。」

與木蝨老鼠共眠 枕頭床單血蹟斑斑
黃女士房間的摺枱上擺放著一個膠樽，瓶內的黃水充斥著黑點。黃女士說，那些都是來自床上的木蝨。
她稱，與丈夫平日睡在下格床，兩個女兒則睡上層，惟下格床遍佈木蝨，丈夫每日都輾轉難眠，「啱啱搬入嚟嗰時，我老公以為皮膚過敏，搲到周身都爛晒，點知一打開床板，發現有成過百隻木蝨，仲有啲壓死咗出血。」
為了滅蝨，她曾經換床，又時常清洗床具，惟板間房均以木板分隔，難以杜絕蝨患，木蝨殺之不盡。她說，木蝨吸飽血後便難以走動，故牠們常被壓死，枕頭、床單上都是一點點的血蹟。她們晚上除了要與木蝨博鬥，由於牆板甚薄，睡覺時總要抵受傳入耳邊的腳步聲、談話聲，天花板亦不是傳出老鼠走動的「吱吱」聲，難以安眠。

食飯要分批 母親不忍女兒受苦
黃女士說，老爺奶奶亦有租住同單位內另一間板間房，由於面積稍大約10呎，是他們一家用膳的地方。然而，空間有限，一家人仍然難以同桌吃飯，「每次都要分批食飯。」
黃女士的女兒對記者說，「我想要有大屋！可以玩捉衣因！」童言無忌亦至真，但覓得一個安樂窩，對黃女士而言卻是心中最痛，因為兩名女兒每次到訪親戚家中都不願歸家，到同學的家玩耍後，總是問何時可搬家，她哽咽說道：「每次聽到都唔好受。」

租金增幅超達工資增長：已經係最平嘅劏房
木蝨為患、空間狹少、衛生惡劣，這樣的單位，四年間的租金增幅卻逾兩成，遠超於本港平均工資增幅。黃女士指出，周邊的鄰居已不斷更替，只有她們租住至今：「因為係全港最平嘅劏房！」
她說，現時單位租金約2,200元，連計老爺奶奶的另一單位，租金支出每月約4,000多元，若比較同區一樣約40呎，但設獨立廚廁的劏房，已索價約5,000元。她說，丈夫是家中的經濟支柱，月入約1.7萬，一人養活六口，收入幾乎月月清。她說，輪候公屋已5年多，仍上樓無望，又無緣入住過渡性房屋，「我成日都想搬，但搵唔到更平嘅，我都無辦法。」

展覽訴說劏房故事
香港樓價高企，公屋上樓無期，不少劏房戶每日生活水深火熱，類似黃女士的個案多不勝數。全港關注劏房平台將一連八日，於周日（23日）起在觀塘海濱公園旁舉辦《屈室求存》住屋多感官展覽，時間為2時至晚上7時，以7個劏房街坊故事創作藝術品，逐一講述每個住屋標準的重要性，而黃女士的故事，將會由比利時攝影師els matthysen的作品中道出。

某餘6個故事：
劏房戶身體轉差，依靠綜援過活，惟綜援租金津貼一人單位僅約$1800，按照現時劏房租金，難以覓得合適單位
天台屋劏房早前遇到山竹颱風，業主不願維修，劏房戶自行以鐵皮、石棉亞等復修
因單位屬非法居住用途、接獲清拆令等理由，劏房戶不斷要遷走，公屋上樓無期
劏房戶工傷後需坐輪椅，不能再居住原有居所，新單位租金昂貴且沒有無障礙設施
一家四口居於寮屋劏房，出入要徒步上山落山
新移民在租務市場／住屋上被差別對待的經歷

點解要生

又生?

明知自己冇能力養又要生,
怪得邊個?

Lm

好彩生女

夠年齡可以出來做

人地住公屋都要公一份婆一份啦，點解得你老公番工

點住呀on9
多謝我老豆老母有間正常屋俾我住

香港全世界數一數二發達 有乜可能住得咁慘?

劏房波話ok就ok
10歲都唔識用廁所

林鄭今日先講香港有世界前百名大學
努力啲讀好啲書囉? 係唔係咁講?
唔好諗英國窮撚點解生十個

想知佢地背景

返大陸啦冚家產

「丈夫是家中的經濟支柱，月入約1.7萬，一人養活六口」

個女人唔出去做嘢？
老爺奶奶幫手照顧 多個人做嘢已經可以即刻搬好d嘅劏房

呢D垃圾家庭
冇錢淨係識鳩叫上報呻
叫佢返工佢會覺得你想逼害佢架

你個諗法係識諗嘅正常人諗法
但識諗嘅正常人, 係唔會月入萬七要養父母都要鳩痕搵女人生兩件,

你點解唔去死？

100% 支那人

對父母就抵撚死。對仔女就無辜辜陪你捱

香港人定大陸人？
成班咁老都無公屋？

仆街唔好喊

100% 大陸人

月入約1.7萬駛撚住40呎咩, 都ON

賭馬賭撚晒D錢咋掛？

日日輸入150新移民的惡果

講左架升降機都爆撚哂，係要不斷入人

大灣區咁好係要黎香港做乞衣

一家六口，有幾多個係香港永久性居民？

$17000 夠5個人係大陸好好生活

窮人生仔正仆街

咁都要生兩件真係你問題 害埋兩個女先仆街 而家上報紙扮曬慘想搏同情
不過個孽主都係賤人 好心間大啲租收貴啲抵返咪得囉 40呎衰過坐監

月入HK$17000
40呎？
你玩我咩？

On9 食完元素周期表去睇醫生都唔止啦

老爺奶奶都未死, 咪睇住d細路
你咪出去做野囉八婆！

4000都租到120呎啦, 40呎你呃鬼食豆腐咩？

好慘，一定係有人拎支槍指住佢叫佢生

生都冇理由生兩個啦靠害咩

一定有人拎支槍指住條八婆唔比佢出黎做野

又一定有人拎支槍指住佢唔比佢用4000蚊租120呎

未申請到單程証未做得野丫

好多住狗屋嘅人都係咁

自己ON就「基層悲歌」

有冇睇內文，6個人，你果啲盤租2間都一萬，得7千生活?
佢租緊2間4千幾，剩萬3，扣水電雜費剩1萬，要6個人洗大約一人千八平均一日每人得60蚊要做哂食飯搭車，睇多個醫生都食唔到飯

R快線上樓嘅野..........

我地識條春

內文寫「現時單位租金約2,200元，連計老爺奶奶的另一單位，租金支出每月約4,000多元」

佢租兩間合計4000呀！
合計呀, 天材！

紅底01妓者唔敢寫

老爺奶奶無生果金？

正正常常搵萬7兩公婆再養埋兩老都可能啱啱好
但係你老母臭閪走去生多兩件
搞撚到冚家過住地獄般嘅生活
呢啲仆街父母應該捉去勞改就啱

上黎搵打手作新聞就叻

人類真係好自私死要生“完整”自己人生，享受上位關係，同埋賭大細

我講緊你啲盤，2間要一萬，我第二句咪講緊佢租緊2間4千幾蚊囉，剩番萬3一個月。
都唔知邊個係天材

係囉, 紅底01又唔計？

咪一齊住囉
40呎+40呎 = 80呎要HK$4400
點解唔比HK$4000租120呎全撚部一齊住呀？

用腦啦, 畫公仔要唔要畫出腸呀, 天材！

邊會無可能，香港有個專搞劏房既做緊司長，佢邊會俾下面班人收劏房皮

你噏乜鳩

我淨係知用4400租兩間加埋80呎兼冇廁所，都唔用多100租一間120呎有廁所嘅嘢係好戇鳩

佢仲係諗緊分開兩個單位呀
佢GET唔到係6個人一齊住120呎仲平呀

番大陸啦

咁多元素表食死佢地，沿海省份唔會咁多人啦

應該係等上公屋
先會萬七養咁多人

4000喺觀塘租到大約150呎workshop

條八婆根本係專登博上報想要特快公屋

上次癲婆對面間公屋, 調比佢1家6口對住癲婆啦

上完個女人就會離婚分屋

又扮慘

住得咁撚辛苦，快d死返上去支國啦。

自作自受

唔生多幾個點樣打尖上公屋？

屯門租到300呎喎

悲佢老母歌咩

根本佢個STORY完全唔MAKE SENSE

係度自製「慘」博特快公屋

比兩間水管屋佢啦！
唔洗捱木蝨

想大個養返佢地

點解重生細路???
呢一種生活條件?

摶鬥慘上公屋，
拎綜援?!

on 9雖然6個人住120呎連廚房廁所真係好撚逼，但係都好過咁唔健康既環境，起碼自己有地方
仲有佢老婆殘廢定乜野，做咩唔搵野做幫補下，落樓下做譚仔都仲得，至少搵返1萬已經生活環境好好多，以前老豆老母出哂去做野都係咁
可能一家唔知一家事，但係本身佢地自己已經唔合理

「6個人住120呎連廚房廁所」一定會舒服「4個人住40呎(無獨立廚廁) + 2個人住40呎 (無獨立廚廁)」

蝗就有屋住

6個人得一個人做野已經唔合理

亦係肯認第二 都無人敢認第一既貧富懸殊

痴撚線

搵得少 仲要搭兩件廢老 真係

咁你點解唔去死？

生多d 排公屋快d

個女人就應該出嚟做嘢啦
咁辛苦自己攞嚟
叫個老爺奶奶幫手湊咪得

平均每人仲有10呎住仲唔感恩？學d5毛成日講非洲連食都無得食又日日打仗仲可憐

又係蝗故
真香港人點會咁？窮既都一早上左公屋了
真香港人得父幹故

屌你老母係又who唔係又who，who乜鳩

假新聞，5毛都話香港接近全民就職
一家四口，兩份糧都夠租間正常屋啦
ed劏房邊有市場

好彩佢地係生女
生女第日都可以嫁出去脫貧
生仔 個仔一懂事分分鐘跑去重刷

呢個就係政府想要既一家團聚
真係好殘忍
為左佢地好 請停止150啦

佢17000已經係工資中位數
扮乜撚嘢慘？

班仔女上世係日本兵

但為人父母卻不能給予兒女最好，最令她痛心。她說，雖然女兒口裡從不說辛苦，但她們每次到訪同學的家後，都展露出羨慕不已的反應，「每次聽到都唔好受。」

屌你老母講到個女比說話你聽咁，窮就咪撚生啦，累撚死下一代

lm

共媒01寫依啲, 背後agenda咪就係要撐政府個啲明日大罪/填郊野公園project囉依家依個年代睇新聞諗少個角度都死得人

巴打咁窮平時點生活

垃圾大陸閪心態，眼見香港人生活質素高就以為嚟香港都可以生活好
點知嚟到又懶又廢就喺度話難生活
呢啲人返鄉下耕田都會變壞田
拎去打靶做肥料算啦

咁仲生兩個....唉

個女已經唔係手抱俾奶奶老爺睇住
阿媽求其做份洗碗手頭已經鬆動好多啦
真係諗爆頭

你覺得佢地而家咁賤養個女
第時出到去可以釣金龜？
咪又係木門對木門

冇$買安全套

Daddy 姓劉

點解要生 扑嘢又唔撚戴套 有咗又唔落仔 話殘忍 屌你老母生佢落嚟就最殘忍

1萬7養自己正常洗費都係岩岩夠洗 儲唔到錢
仲要養一家六口

蠢撚過豬

真係想知對父母生仔女前有冇計劃過，如果明知自己係咁貧窮;畀唔到好嘅環境仔女都生，只可以話對父母係人渣。

扔咁個女去保良先啦
養得仲衰過保良就咪撚養啦

On9 翻大陸啦 咁辛苦
我屌你老母

咁樣上新聞
不出一個月好快就入到公屋

岩 好多大陸女人一拎到公屋
就現形

窮人生仔

新移民在租務市場／住屋上被差別對待的經歷

你可以嗎 咪講撚到得你要生活 我哋唔撚洗

窮仲要生 正仆街

大陸人一黎到就有公屋

又話上一代努力少少 好易買到樓既當年 上一代努力唔夠 今代努力又唔夠 偏偏無套內射就咁努力 兩個下一代好慘

個社會難生存一回事
自己on9又一回事

冇能力又生4個我就唔撚信係香港人啦

咁窮仲生 害左兩個細路 大人自己捱就算啦

收皮啦南亞狗

窮人真係慘 生個仔都比人罵

講埋條友背景先啦，寫啲唔寫啲
對父母應該都係七八十後啦，好難相信一個土生土長香港人受左9年免費教育都會咁，所以新聞中人係中國嚟既移民機會率相當高

訪問中途，黃女士的女兒放學回家，她們在廁所洗手後，回到房間捂著嘴向記者笑道：「頭先有隻老鼠喺媽媽腳邊走過。」這種嚇人情景，兩位小妮子已見怪不怪。
小你老母咩 乜鳩垃圾字

窮你生仔正仆街，累死兩個女成世，好撚自私

如果係蝗,上唔到公屋都幾失敗

無錢咪撚生啦

無錯,
等於早排東張西望講人台灣偷貓,用意其實係支持引渡條例

假新聞

明明其他地方嘅窮人都無咁辛苦 但連登仔唔幫口都由佢啦 仲要judge人地點解要生屌人窮 人地窮唔代表無權成家立室

死返上去囉

咁點解佢哋要接受訪問

對話中咪又係講我哋好慘呀 想有人留意到想有人幫

咁大個人生之前無諗清楚? 有生仔嘅權利就代表應該要生? 咁嘅環境仲生兩件?

#138

似大陸人

根本呢家垃圾就扮哂野

細路返學 打份pt都都起碼三千幾 夠你比double 租金 仲未計劏房不嬲愈細愈貴 仲要分開住

正常老人家都有生果金幫補下 隨時係個大陸老母最近先申請落嚟 求其分開租住先 而家造下新聞 好快有公屋上 6個人大單位 話唔定分兩個單位

如果兩公婆都係香港人 有手有腳 冇惡疾 七十後打後都冇可能過呢種生活

你老味工廈$4000都租到2xx呎企企理理啦

吹大d丫

其實好可悲

好撚慘⋯⋯

我睇到一半都即刻開個28hse望下
屌你5千至7千都有百幾呎獨立廚廁 有d仲有間房
你老尾唔知咩因由個女人唔做嘢得老公做啦
但個女人肯返工嘅 再租貴d 8 9千都仲得啦

兩個細路真係勁無辜

放心啦過多5年等個女出黎做雞咪上到樓